Go sync包提供了两种锁类型：
    互斥锁sync.Mutex 
    读写锁sync.RWMutex

互斥锁即只能存在一个写者或读者，不能同时读和写。
使用场景：多个线程同时访问临界区，为保证数据的安全，锁住一些共享资源， 以防止并发访问这些共享数据时可能导致的数据不一致问题。获取锁的线程可以正常访问临界区，未获取到锁的线程等待锁释放后可以尝试获取锁。

底层实现结构：
type Mutex struct {  
    state int32  // 锁的状态，有锁定、被唤醒、饥饿模式等
    sema  uint32  // 信号量，mutex阻塞队列的定位是通过这个变量来实现的，从而实现goroutine的阻塞和唤醒
}

操作：通过atmic包中的一些原子操作实现锁的锁定，通过信号量实现线程的阻塞与唤醒。

加锁：通过原子操作cas加锁，如果加锁不成功，根据不同场景选择自旋重试加锁或者阻塞等待被唤醒后加锁。

解锁：通过原子操作add解锁，如果仍有goroutine在等待，唤醒等待的goroutine

注意点：
    1.在 Lock() 之前使用 Unlock() 会导致 panic 异常
    2.使用 Lock() 加锁后，再次 Lock() 会导致死锁（不支持重入），需Unlock()解锁后才能再加锁
    3.锁定状态与 goroutine 没有关联，一个 goroutine 可以 Lock，另一个 goroutine 可以 Unlock


Go中有两种锁抢占方式：正常模式和饥饿模式

对于两种模式，正常模式下的性能是最好的，goroutine 可以连续多次获取锁，饥饿模式解决了取锁公平的问题，但是性能会下降，其实是性能和公平的 一个平衡模式。

线程没有获取到锁时的处理方法：自旋等待和阻塞自己释放CPU。
自旋锁：没有获取到锁的线程就一直循环等待释放锁，这种锁也叫做自旋锁，它不用将线程阻塞起来， 适用于并发低且程序执行时间短的场景，缺点是cpu占用较高。

阻塞：内核会将线程置为「睡眠」状态，等到锁被释放后，内核会在合适的时机唤醒该线程，适用于高并发场景，缺点是有线程上下文切换的开销。

Go中的Mutex实现了自旋和阻塞两种场景，当不满足自旋条件时，就会进入阻塞。

允许自旋的条件：
    1.锁已被占用，并且锁不处于饥饿模式。
    2.积累的自旋次数小于最大自旋次数。（如果超过就会进入饥饿模式）。
    3.CPU核数大于1。
    4.有空闲P。
    5.当前goroutine所挂载的P下，本地运行队列为空

自旋到底在做什么：
func sync_runtime_doSpin() {
    procyield(active_spin_cnt)
}    
如果可以进入自旋状态之后就会调用 runtime_doSpin 方法进入自旋， doSpin 方法会调用 procyield(30) 执行30次 PAUSE 指令，什么都不做，但是会消耗CPU时间。